盲目支持同唔承認錯誤，或會破壞抗爭者一直以黎賴以成功嘅self-correction機制

我希望大家就算對我本人或者本文有咩唔滿意，都可以先冷靜理性咁睇下文，再作批評

運動冇大台，但係可以行咁耐行到宜家，其中一個好重要嘅原因係因為抗爭者識得self-correct，行錯棋之後，抗爭者識得自我反省跟住作出改進、應對

諗下圍稅局衰左之後個日嘅道歉行動，得到幾多掌聲，彰顯抗爭者因公義而為，唔怕認錯

沉晚發生咁大件事，我好肯定大家心裡都明白當中一定好多做得唔好、甚至做錯嘅地方

沉晚嘅事，好多人覺得出問題，並提出問題，動機大多都唔係指責割蓆、分化、失敗主義，更多係因為見到事態受到切膚之痛，恨鐵不成鋼

我唔知係咪打擊太大，大家都唔識反應，好多人將提出問題、擔憂，郁D打成分化、指責割蓆、失敗主義，甚至斷言沉晚完全冇出問題、盲目地話做乜都冇問題

假設沉晚真係有失誤，係咪應該以事論事講下有咩做得唔好，有咩要改善，而唔係一討論到好似對己方不利嘅野、或者自己唔同意嘅觀點，就上崗上線，乜都唔理就幫對方扣帽子，鬧對方鬼、道德撚、民意撚、五毛三毛、道德潔癖、失敗主義等等

我唔落結論，不過留底一堆問題，我覺得我地大家有必要就以思考、反思，加以辯論，尋找共識：

兄弟爬山，係咪代表乜都盲目支持？

不指責、不割蓆，係咪代表唔可以討論有咩做得唔好？

討論有咩做錯，係咪必然代表指責戰友？

討論一D好似對自己不利嘅野，係咪就係代表失敗主義？

冇大台，係咪代表冇共識？

冇底線，係咪代表冇良知、原則？

大家做嘅野，會唔會為左一時之快，令到我地同目標越走越遠？

大家會唔會過度reinforce自己嘅固有信念，導致蒙蔽左自己雙眼？

我地會唔會變得只肯面對自己嘅回音，而拒絕聆聽、接受其他聲音？

大家嘅行為，究竟係為左報仇，定係為左公義、為左成個抗爭運動？

當初追究公義嘅心，會唔會比仇恨掩蓋左？

原先大有正當性嘅以武制暴，會唔會因為仇恨變左冇正當性嘅以暴易暴？

大家係咪太怕輸，導致唔肯面對自己嘅過失？

大家係咪受到好大打擊，而選擇去逃避不可逃避嘅現實？

大家係咪冇左當初光明磊落承擔過錯嘅勇氣？

類似嘅問題多不勝數，我覺得我地有必要深切思考、反省、有建設性地討論，絕對不能逃避

最後，其實，錯左唔緊要，最緊要肯去面對、肯去認、肯去承擔，我唔希望我地賴以成功嘅自我改造能力，會因今次嘅事而受到可致命嘅破壞

共勉之

推 好重要

加油 不割

我認呀
其實對家都係用"不割蓆" 去夾個抗爭升級到一個唔合理嘅層次

不割蓆真係兩面刃

就算認唔認同 係咪都有必要討論下呢

推！！！！
終於有人講到我諗法

五大底線
1. 不打記者
2. 不打救護
3. 不濫用酷刑
4. 不攻擊平民
5. 冷靜，不被帶風向，要獨立思考

大家停一停，唔好再話自己手足喇。。激動既有佢激動既原因，加上星期日之後有邊個唔嬲呀？大家可唔可以係唔同身份角度諗下呢？大家都係香港人，矛頭都係一致，對準政府呀！！唔該大家理智d諗諗再行動，其實有冇鬼都係一樣，睇返場合睇返當時既形勢處境，亦都係旅客個角度去諗下啦。尋日我地真係有唔岩既地方架，試諗下尋日d機係未取消既情況，旅客delay佢地上唔到機，班機照飛，錢照袋，旅客比左錢冇得搭機係咪會燥呀？？唔該各位手足理性少少，唔好比d唔理性既人帶到啦。。既然我地人手唔夠多，做唔到癱瘓行動，咁咪轉第二個策略，做宣傳，等夜晚多d手足入黎做返前一日做既野囉，而家比人唔理性既帶風向做過激既事，你覺得邊個最開心呀？林鄭呀！！
btw重點：唔好再話自己手足喇，咁做都做左，一齊諗下計點解決／舒緩呢件事啦好冇？
仲有獨立思考！！大家都係聰明人，比我聰明100倍都唔止。

推

提防對方分化技巧：思考同信任

對家用"不割蓆"轉變成"不批評"

不完美 可接受 會改善

推啊！！！！！！

我P牌出post必被人鬧 只可以幫推

尋日很明顯有強國人、藍底人士甚至係黑社會收咗阿爺錢去機場block旅客，目的係搞臭示威者形象，顯示俾國際知道呢班係唔值得同情嘅暴民。
唔知大家有無中計

支持所有理性討論！

尋日嘅事點都好
但需要開始糾正咩係不割

推上熱門

陳雲：中共在機場引誘香港示威者犯錯，破壞我的中場休息的策略。我提議中場休息、暫停武力衝擊，改為文宣與和平展覽，是要定格在星期日晚上香港人的純粹受害人的境地，之後交由國際社會支援香港。
如果示威者偏偏要破壞我的策略，那我只能任由他們。你們如果在期間逞強而打傷打殘了警察或黑社會，現在援助了香港的外國政客將會很尷尬，往後也不必期待人家放心來聲援你。你等共產黨直接統治吧。
今晚，特朗普總統用推特宣布中國調兵接近香港邊境，他在製造中共大軍壓境的局面，方便美國介入香港，故此各位必須稍安毋躁，不要輕舉妄動。
機場的環境，眾目睽睽，三層樓的觀眾在看着你，沒有街角暗巷，你打人的一舉一動都被拍攝和頂證，是中共用苦肉計來引誘示威者動武，彼此泥漿摔角，大家打個和，令到無人佔據道德優勢的好場地。
我也是那麼一句，你要逞強，可以過羅湖那邊打中共的，毋須留在受到若干殘餘英式法治與國際監護的香港。你留在香港來鬥爭，本身就是一個策略的決定，那麼為什麼你不聰明一點呢？香港建國之後，你要打中共，可以參加軍隊來打。忍耐一下吧。

講得好啱
錯咗就要檢討方向
我地唔可以好似政府同狗咁為咗目的不擇手段

終有一次 當勇武做得過火到無人接受到既時候
我地為左運動 點都要同佢地割

中肯

推

-------------
請減少“勇武” “和理非”呢啲標籤黎指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體會起左分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊

推上去比大家見到

推 有錯就要認 唔好俾仇恨沖昏

正視聽
我地唔係鼓勵分化同割
我地係要促進返運動應用嘅自我進步同討論

大家都要理性討論，自我檢討，為既係要下一次做得更好

唔係雙面刃
係唔該諗清楚先去做

比你依家殺到個公安對呢件事有咩幫忙先?
刮佢張證+大頭相+合照,跟住散出去比外國政要知道
咁樣殺傷力一定大過你殺公安10000倍

唔好網上某d on9 KOL up完就算啦,佢班撚樣都冇鳩腦
冇外國勢力你死左啦,屌
仲話唔好諗住靠外國勢力,你連支AK都冇呀, 打你老母咩

10年前共產黨夠膽係新疆屠村你又知唔知?
幾萬人死?wfc

認同

黑 警 機 場 拔 槍 指 嚇 示 威 者 ！ 同 你 逐 格 睇 暨 聽 日 文 宣 方 向

運動可以繼續落去，理性討論，檢討，改善不可或缺！
憑住一腔熱血唔夠，還要有謀略，必要時還要忍！
有民意支持的運動才能成功，包括外國民意！
不要在打倒魔鬼中，被憤怒主宰！
理性，理性，理性！！！

好文要助推

push

認同

塞機場搞到人流倒灌，從而令航機cancel/delay，保險會補償到比佢地，佢地心情會比較平伏，可能都會去理解下發生咩事

但你阻住人唔比人上機，佢地係無任何補償。你地嬲都會直接遷嬲於眼前既人啦，何況係遊客？

咁大分別，真係要畫出腸先明？

關於機場禁制令反思

不完美，可接受，要改進

＂死都唔割＂，係無鬼嘅時都仲work
有鬼就要檢討！

我唔同意但我尊重

不分不割

檢討
檢討
檢討

重要既野，至少要講三次

岩聽 要認錯要修正

除左盲目支持, 我覺得盲屌係一個大問題, 次次有事發生班冷氣軍師盲即刻出黎開post 屌, 但係就只係得屌依一個動作, 冇任何實質嘅提議, 冇任何新嘅idea concept 加入黎去令到成個行動, 去改善, 去進化

結果就做成和理非同前線不斷有磨擦, 我認為和理非都有需要改善嘅地方, 612 71 和理非set deadline, 之後勇武升級依個動作好似冇人記得咁, 和理非如何同勇武一齊兄弟爬山就係應該要用依個方式去相輔相成, 而唔係互相指責
--------------------------------------------------------------------------------------
和理非應該要set deadline!

唔割 但大大力批評
收返埋你打算割嘅諗法

更加應該講 割唔到

我覺得不割唔代表唔去改善，只係有事已經發生左其他兄弟要補位要諗方法補救，而唔係放棄佢

屌你 緊係冷處理啦
仲走出嚟道歉驚死對家寫唔死你？

推 講得好好

咁熱嘅野係冷處理唔到架 唔好咁天真

同意，大家要明白不割蓆唔代表唔可以提出問題、唔需要檢討；有人提出相反意見唔代表佢就係鬼。

覺得道歉可以做
同時要不忘spin返落政府到
加上琴晚發現公安臥底

Push
尋日鬼就一定有
但希望大家都可以保持初心

Self correction機制係極重要的一環
今次運動之所以變成一個有機生命體
Self correction佔唔細比例

sorry借位

我係俾811激到出黎集會嘅港豬

借位
檢討：無大台都唔代表任騎劫活動

[置頂]睇完今晚機場既事，發現港共真·死穴

大力推

有道理
出完去就一定見到屌人post
其實係令自我進步更難
呢啲post好多時都係將自己人擺係對立面
無法促進討論
只係發洩
對家有一種被屌嘅氛圍下只會更唔冷靜

所以今次嘅事嘅傷害遠高於可見到嘅傷害

up

你究竟係唔冷靜唔理性 傻 定係鬼

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

其實我幾贊成凌晨有手足提出代政府道歉呢個action
一來真係柒左
二來將個波射返比政府，佢有心裝我地無心

不割蓆實際效果等同騎劫
不過，"騎劫"同"大台"一樣係敏感詞，需要河蟹
於是乎就美其名為不割蓆
自欺欺人感覺良好地騎劫

繼續努力

唔割
但唔好再浪費時間捉鬼，鬼根本一路都有，捉唔曬，我哋唯一可以做的係提醒自己保持冷靜，唔好受到隔離嘅人挑釁，見到唔對路就撳停佢

終於有人肯講呢番說話

理性與良知，缺一不可！

道歉係再炒熱件事，唔係降溫個情況同林鄭當日講壽終正寢係一樣

不道歉，不割席

你唔隱藏好自己身分 就拜託你唔好做前線亦唔好犯法

推

次撚次有人提出問題，要討論係啱定錯
就成班割席撚出黎話人割

根本至撚想割就係個一班完全唔聽其他意見，覺得自己係絕對嘅撚樣

同意唔可以盲目支持
不過尋晚係有小部份人語氣重咗啲 變成指責對方

太多人根本唔接受批評

道歉得好一定係降溫

對唔住，我地唔應該同政府一樣咁無恥。

記住不分化，不割席，不督灰
自己人撐自己人先會敢做落去！

推，會反省會改先會有進步
有進步先可以增加勝算
沒有最強只有更強

繼續推上去

其實已經有外語道歉做左
係社交媒體傳緊 獲得好評
可以參考

屌完有input嘅post好歡迎 但係只有一個屌字嘅post 就只會有罵戰, 果D post 唔該大家善用不推文回覆, 手足互屌只係會令到分化氣氛漫延

光復香港
時代革命
五大訴求
缺一不可

---------------------------------------------------------------------------
和理非應該要set deadline!

行動時請保持冷靜，諗下你個行動係想點

如有共識就跟住個共識，唔好喺現場比人/狗煽動到

唔割蓆
不過要聆聽其他人意見
再改進

要好似AI

721811

好正確
不割𥱊不代表你做我就一定要跟住做

Self correction 係需要，呢個都係抗爭成敗嘅要點

但公開嘅道歉就唔需要，依家中共玩輿論戰同fake news，你走去公開道歉，姐係比位對家入，大造文章

我地要嘅，係內部自我檢討，唔係公開認錯

exactly, we are still in training phase

推！
呢幾日都係咁諗
唔明點解一有其他聲音就歸為割席
我哋之前咁團結，明明就係因為我哋接納哂大家唔同諗法同創意

唔公開道歉仲多位入

大佬，我就係唔覺得可以「道歉得好」，有無咩具體方案？
去機場扣一百個響頭定玩長跪不起？
道歉得好講就易
唔道歉唔代表盲目支持，我認同大家要改善，但唔同意主動衝出嚟道歉
學班狗話齋，件事唔完美，有改善空間，可接受

知錯就要能改

唔需要認錯，只要俾旅客正常出入就可以了

我哋唔可以搞外國人出入嘅自由同人權

如果要搞，搞跑道我相信旅客反而唔會有意見，因為唔係針對人

8月18和理非日

道歉其實未必係大家認同嘅行為
但點都好
我地阻住旅客登機
道歉返都無壞。

721 811

好多人覺得要spin到唔係自己錯
但其實就係誠實認錯先會獲得更多既支持
唔通林鄭日日spin到唔係自己錯你又會即刻gur晒？

道歉不等於我地跪低
做出道歉表態既可修補裂口

道歉唔等於同尋晚既朋友割蓆

希望大家盡快過渡集中宣傳818遊行

檢討同失敗主義唔同
好似叫春咁大叫輸左喇失民心喇
呢啲戰犯應該拉去打靶

有錯咪一齊改 點解次次有手足提出意見時就屌鳩人割席
呢句口號唔係攞黎比人打飛機架

文宣方面諗: 捉到鬼 搵到證據, 示眾, 咁就夠. 如果要用私刑唔該唔好係有Press 嘅時候做
見到有人想打人, 而又覺得太暴力嘅情緒冷靜人士, 可以試下組成人牆保護佢

前線: 建議係連登傾好底線, 咩唔好打記者, 唔好打first aid 果d, 甚至可以印定d 底線, 去到前線嘅時候互傳, 有共識地行動

同意
道歉唔等於話我地做錯緊
但係一個緩和同修補嘅方法

完全講曬我想講嘅野！唔割席唔代表唔可以檢討，做錯左要承認，再從中學習，無人會話你。做錯左唔認仲屌返人轉頭，咁同黑警有咩分別？成個運動一直以黎最好嘅係識得進化，遇強愈強！大家請冷靜落黎，諗清楚我地走左咁遠，係為左咩？

以武制暴唔係以暴易暴呀

認同
如果再咁落去我地同popo同林奠有咩分別
核彈都唔割 只係唔想大家變成我地最討厭嘅人
依家檢討番下次一定會有改善架

共勉之

有錯要改，但公開道歉絕對唔明智

stay united

😭希望大家思考下，有一個更好嘅規律

共勉之

咁而家輿論對我地咁不利既情況下可以點做

公唔公開道歉嘅問題 應該攞出黎做一個大討論

但係沉晚嘅事 加上行兩個月以黎嘅迷失 令到討論好難順利進行

1)公安同黑警混入示威者企圖造成混亂
2)示威者表現和平冷靜，尊重旅客及不同持分者
3)機管局欺騙旅客以致部分人未能登機

我地係要內部檢討改善，但對外講上邊既野就得

推，不割蓆，支持檢討！

上面講咗，馬照跑舞照跳
好似粉筆字咁抹咗去

we may have lost the battle but not the war

Agger, 如果你地堅持要去機場「道歉」都只可以講以上嘅野

不割
睇下警
藍絲 點做
從不道歉

我地向旅客道歉的確係阻止咗佢地上機，但係都要表明我地冇做錯到

推十次

郁D就扣帽子鬧人左膠 為乜呢請問

推啊

共勉之
冷氣軍師都唔好一味屌
反醒下嘆緊冷氣之餘，自己又為件事做左D咩

咁唔割但一齊諗改進方法 算唔算割？

我哋要時刻保持住進步個運動先可以繼續落去
所以 不完美 可接受 要改善

推，圍內大家要承認琴晚係有地方可做得更好
但絕不公開道歉

同意。

對政權道歉唔需要，但對旅客道歉，係需要，因為真係阻人飛。

冇話唔反省，問題係旭啲就去道歉就會俾到人個印象你一出黎做野就做錯，咁個運動仲點敢行落去

其實成件事喺國際影響唔大（至少比AA閂機場細得多），走去道歉，姐係endorse AA閂機場嘅正當性，仲會比對家輿論煲大；唔道歉，對家點煲大都只屬片面之言，呢次失誤，仲可以各自喺輿論演繹（當然前提係唔好重覆犯錯）。

出面有人搵到破解方法了，捉啲鬼影相仲要舉隻手指公影

承認做錯 再做改善/檢討 就係輸??
你都話打緊仗, 尋日係做錯左 , 唔通由得佢錯落去??
提改善就係割席 分化, 冷靜諗清楚

陳雲：機場的事，絕對不要道歉！同大家講下謠言戰術，rumour tactics。因為謠言需要用民間文學和民間藝術形態，故此是民俗學的學術研究題目，我在德國讀書的時候，研究過二次大戰的謠言戰術，納粹集團及英美盟軍也用。
示威者在機場犯錯，滋擾旅客，拘禁北京記者，阻礙警方救援，是否要道歉呢，甚至要做圖道歉呢？
你以為你的對手是無權力任你說有食藥、無食藥而恆久寬恕你的學者陳雲嗎？你的對手是謠言高手中國共產黨，殘酷狡猾的獨裁蘇維埃政府。你的一個錯誤的舉動，足以引發共產黨派武警團進入機場維持國際航班的秩序——在香港警方的邀請及授權之下，香港警方可以將中共的武警納入香港臨時編制的。中共的武警團將文明禮貌處事，國際旅客也會諒解。一旦武警團進入香港警察編制，香港就進入烏克蘭模式，但我們不是烏克蘭人！這個要知己知彼。我們很多人準備放棄香港移民的，也有外國護照在手。
中共造謠沒問題，他們自己人也不信的，只是服從淫威。香港示威者的道歉，就是自己承認錯誤，不打自招，給了中共堅實的材料來做宣傳，那麼不單止大陸人會信、香港人也會信、國際社會也會信。你水洗都不清，因為你往自己身上潑污水！
好彩機管局裡面有聰明人，昨晚懂得申請法庭禁制令，救了示威者。請停止機場的無聊滋擾行為，改為在市區球場公園做和平集會和展覽，請外國領事做監護，遇到中共特務滋擾就散去，由得他們在外國人的親見之下破壞展品。領事走了你就散去，不要佔領，不要過夜。出事的。

紅字為有用資訊
請參考！

你咁樣做更加對唔住D義士

錯就要認 要檢討 唔係永遠都搬不分化 不割就算

推
錯就一齊認

想話俾大家知，我地唔係冷氣軍師，我地都有企過前線，我地都有出錢出力

希望可以理性討論，反省，再重新部署

我地絕不割席，但一定要一齊進步，咁先可以贏

不要被仇恨支配，一齊努力好嗎？

今次件事最大問題係佢只係公安，冇人證明到佢係混入咗做狗扮示威者。個支那記者更加係，點解我地唔直接掃咗北角呀？

如果捉到個隻係狗，我相信冇人覺得要放過佢

正確態度

易地而處你係旅客你點諗？
尋日搞到我走唔到今日走嚟道歉扮可憐？
貓哭老鼠
屌多兩錢重就有

我覺得依家勇武派真係比仇恨衝昏咗頭腦同埋咩都濫晒上身，令到和理非好難插手幫

過咗811，係人都知有鬼，但都要冷靜應對，係鏡頭黎到前做咩都冇人知，係晒鏡頭黎到就要沉著應對啦

818齊上街，真和理非

經過2個月既衝突，仲有百萬人上街，即係代表著之前既衝突，和理非都係會繼續支持，不割不分

到時百萬人和平遊行之後政府冇回應就有正當性再升級行動

見到班話要盲撐 前線一定唔會有錯既真係好心up
假設真係抗爭成功俾嚟班人上到位都係會返去極權統治個loop

大家都係唔想運動失敗，但係當運動脫離群眾就注定失敗，好似林鄭感，佢俾炒係遲早嘅事，各派人士，既然無大台，大家就要各自諗下跟住要點做。

無大台，兄弟姐妹爬山，各自努力，各自演化。

不分化，不遣責，不割蓆，不脫離群眾

推 721 811

唔道歉唔係盲撐

可以接受 但要改變 改善 ！

我真係想問
你點肯定屌嘅都係冷氣軍事？
點解又要扣頂冷氣軍事帽落人地度？
點解唔可以屌前線 以事論事屌唔得？
針對人而屌當然唔得 但係針對事而屌都有問題？
係咪前線就不能批評？

問題係而家個個係記者 重要全世界都影住佢比人打我地阻住救援 國際觀感只會覺得我地係暴徒 而淺黃個班都會想割席 我地做咁多野文宣野拉攏民心又有乜用 唔係指責 只係想搵到共識下次點做好d 巴打唔好咁嬲

支持

屌 昨晚果班唔係勇武
只係衝動派
平時捉鬼都會有嫁啦
唔好再插勇武 中政府計啦

依家情況就係咁
又話咩要好聲氣d 認返次錯聽下意見檢討係咪真係咁難？

大佬佢根本冇提過要唔要道歉 唉 咁樣落去真係會輸

你嘅意思係，做錯咗，不過唔想俾人鬧，噉我冇嘢講喇。謝謝你！

help push

求求大家唔好再執著於捉鬼

鬼一定有，唔會捉得晒
今次捉到既鬼唔會係第一隻
更加唔會係最後一隻

我地有連儂牆，撕一貼百

中共有防火牆，捉一滲百

捉鬼唔係重點呀大家
提醒同路人提防就夠

利申 其實打鬼/狗並唔反感
但我唔希望大家係咁既氛圍下打
好易失去理智，anyway 核爆都唔割
慶幸我身邊既和理優都話星期六會再入機場

818見！五大訴求，缺一不可！

你要自我修正咪繼續修
依家問題係有人分化鳩割呀
修正會修到鬧隊友架咩？
下次唔好pls

啱，不割蓆唔代表唔檢討，部分人士需要克制

捉到共狗又唔想就咁放走，
用幽默手法嘲諷羞辱就夠，
貼住「平反六四」罰坐，
破壞證件、報名參軍之類，
顯得有文化又收威嚇之用。

懲罰並唔一定要流血，
有時只需要取其象徵意義。
檯底點懲治黑警都無所謂，
但檯面一定要好好睇睇。

【反省與建議】「俘虜」處置提案

建議唔好入機場一段時間，等事件淡化左先。

至於道歉，一定要去做！
琴日既事確實系影響到遊客，並會令一d人反感。 我地正因為無大台，所以各有各做下有失誤好正常。 不過抗爭者系一個群體，好似紀律部隊甘一人犯錯，會影響成個部隊既聲譽（警察系好例子。 我地都一樣。 做得唔好可以檢討，道歉，要改善既地方就要改進。 承認不足之處系要好大勇氣，但真誠道歉系必須，至少 show 到我地系有擔當，會謙虛地承認不足，然後改進。

呢一點好重要，唔好好似班政府高層同警隊甘樣，死不悔改。 抗爭者就係要同佢地唔同！

好

睇嘢咁極端 巴打你都係唔好嘥口水

衝動派

推，不割席，不分化

根本唔係要插一個人或者一班人
而係要插一件事或者一種做法

如果比人屌同屌人兩方都唔肯分辨對人同對事嘅話 運動必死無疑

818

推啊!!!!!!!!!!! 求求你地聽下

尋日成班公安攪事
邊係割席既時候

你冇講錯 當然有人分化

但係 更大問題 同埋更多嘅係 好多時乜都唔理 就話人分化

但林鄭講壽終正寢係死雞撐飯蓋，唔係道歉

終於有人講到最重要嘅一點 - 自我改錯能力

Be humble Be polite Stay calm

唉

但其實轉做衝動派都係無意思
唔係佢地係咩派別嘅問題
而係需要就著發生咩事去討論

宜家好多post直接標籤
散水撚 勇武 左膠
呢啲定型令我地好難討論

所有衰嘢都唔一定係我地手足做,
樣樣都攬哂上身冇用
我信
警察、公安扮示威者製造混亂畫面
因為佢地已經有前科

大局為重，你打死佢，義士都唔會出得返嚟

但係我地贏咗呢場仗，義士，甚至全香港人都會冇事

我唔希望比人講中
但係沉晚件事反映嘅唔只係抗爭裡面其中一個運動嘅問題

而更加係成個抗爭model fundamental嘅問題

係，根本公開道歉就係自己傻豬豬攬曬上身

如果係咁，我地要討論點樣減少呢啲場面
事實上我地根本分辨唔到真真假假
尋日我開個post講自己經歷，就被人話分化喇
呢啲係咪都分化嘅言論會阻礙我地理性討論

但我覺得標籤係方便討論

我都覺得應該要對機場旅客致歉

即係點 講多少少？

標籤濫用曬啦
已經變左中共式扣帽子

講緊有人周圍洗版話前線一定冇錯 一開口就屌人左膠果班衝動撚

我腦裡面有好多諗法 但係唔肯定我嘅能力表唔表達到

P牌正皮

同意

有冇人明 究竟

不割蓆唔係淨係口號
而係有不足大家會互相提點討論

只可以盡量以理服人，唔好跌入互屌既圈套

所有暴力衝擊行為都係
警察公安扮既示威者做

引用樓主嘅留言
不過點都好，非批評or反對
你嘅講法都有道理
簡單嘅分別可以令大家好直接理解到
例如和理非，勇武

今日又唔開心啲
希望大家聽下意見

你連自己都說服唔到點說服人啊師兄

不如眾籌道歉啟示 打關公

道歉係處理關公 唔理人做鬼做
道歉係我哋有改善空間
我哋敢道歉 警察敢嗎？

打大佬啦各位 大佬放鬼出關公呀
不割但要智取捉鬼打關公
捉到鬼selfie求放朋友圈 多謝參與

推求自我反省

道歉係講緊阻乘客嚟樣野呀 點解仲會有人spin左去捉公安果度

幫推

佢拎得棍就有暴力劇本
當然也包括阻旅客劇本

其實你就算打傷佢，同你講 地球 幾十億人口 都相信無咩人會企係佢果邊架啦
根本為地球除公害

由84年成個世界中晒中共聯合聲明計，其實中計唔緊要，重要係諗對策唔好再中計

討論應該著重返係論點，咩身份咩背景既人講既根本唔重要

推
有錯要認要改
唔似得林鄭同黑警咁死不認錯

對家會自動幫你spin

大家應該不停學習

唔好下下屌人分化割𥱊

大家都唔係天生革命者係咪？
做錯有咩咁出奇
最緊要係不改進

一齊開出嚟傾？
你意思係呢件事反映嘅其實係成個運動上結構性嘅問題？
樓主你講講個運動上你覺得唔對路嘅基礎性原則先？

有人屌你地仲想點...起碼仲有肯屌
如果真係屌都廢事就真係玩撚完

你寫清楚咪得
好似出面咁講 唔係為示威者道歉 係為政府既不作為同陰濕造成既不便道歉

錯左要反省 要認 呢個係我地同政府既分別
同埋大家唔好再互屌啦

講真 就係因為有勇武，所以先會感召到 大量和理非 再次享應行動

如果又話轉番純和理非模式，其實有無諗過 又走番舊路
咩和平是最大的武器???

其實好多 60,70,80後 心水更清，更明白 事實

係 我覺得沉晚嘅事反映個抗爭model出現結構性問題

唔係冇得解決 但係一定要正視

同意每個人都有底線

但你要做既唔係同佢地割，係之前點令到佢地唔好做過火，避免唔好發生呀

無本錢割

[緊急分析]法！不！責！眾！

推呀

寫清楚
對家可以將布袋彈寫成鋼珠呀，寫清楚？

推！

終於有人講左我想講既野

主要問題係要大家都冷靜討論
次次有人提出意見就話係鬼
跟住咩都唔聽
我絕對唔會割席 但係真係希望大家虛心討論
勇武拎前途出黎搏 絕對唔係忽視你付出
但係要有改進先可以減少不必要犧牲
話以後唔撚再出嘅 和理非又好勇武又好
我希望你只係情緒發洩 唔係真係放棄呢場抗爭
大家都期待贏左之後可以以真面目相見 係咪？
條路好難行 唔好再內鬥

推。錯就要認，但改過重新出發就好。從錯誤中學習

Push

琴日現場手足一早討論過
問題要說服埋其他唔願意放行既手足先得
做事之前都要尊重返現場前線既決定
做錯左 認 諗方法 改 咪得囉
佢哋又無唔認衰
但成晚連登都係到屌佢哋
佢哋緊係會有不滿啦
始終你睇live同現場感受係有少少差距
唔係太清楚公安單野咩事
只可以講 理性溝通咁去解決琴日單野其實完全無問題
我諗佢哋只係講緊點解一黎就自己人屌自己人先
又唔理解或者問清楚點解佢哋會咁做先姐
同埋
琴晚有手足比人拉左呢啲其實都好重要
但竟然咁少人講好驚訝

盲屌既好大機會係3毛，有心既屌完一定會有自己意見提供

自己獨立思考

你依加係做俾外媒同受阻旅客睇呀 你做俾cctv睇架咩 做乜撚
同埋個語氣惡撚到 下下一開口就屌鳩人到討論完全冇幫助

但幾千個走出黎話唔阻佢點搞到機場運動唔到
機場表示：佢遲到關我咩事，機場繼續飛 繼續運作正常

咪同藍腦無絲一樣
唔好同黑警咁仇恨主導

唔好忘記初衷

721元朗恐襲
警黑合作, 警署落閘, 999唔通
無人落charge
無警停職

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 太古站開槍 意圖製造人踩人
6. 製造偽証
7.執行私刑 毆打被捕市民

正解

起你底你似乎對前線態度有啲意見？
其實前線又何嘗唔係咁覺得？
唔通比人左一句輸撚晒玩撚完、右一句豬隊友好過癮？
將心比心，一隻手指指住人，四隻手指指住自己
呢個時候，建議講少句無用嘅說話

反思係可以，亦都需要，前線都知
但呢個時候唔應該文宣公開道歉
要道歉，人人拎塊牌入機場，當面舉牌道歉
而更重要嘅係︰唔好打擊自己人士氣！
打緊仗滅自己人士氣，兵家大忌
都係嗰句，要檢討，但唔應該下下口出惡言

Pish!

但都唔應該一味當信條咁只有勇武先係唯一出路
相反只用和理非抗爭 亦係一樣
事實兩樣夾埋做先最有效果

Whoever fights monsters should see to it that in the process he does not become a monster.

呢個要推！

我無做標題黨就冇人睇，但真係好重要

有冇發覺香港人比政府撚緊而又真係好有效

遲早發生既事，早啲發生去面對諗對策好過

雖然目標一樣
但實際得個講字多

假設依家係喺戰場打緊仗，我方處於劣勢，死左好多同伴，每個人內心極度憤怒，好想衝出戰場同敵人決一死戰，而呢個時候隔離突然有個人話要停一停，想暫時撤退再從長計議。
呢刻既你或者會覺得勸退既人貪生怕死，阻住你地幫死去既兄弟、同伴報仇，你認為就算死都要同敵人攬住一齊死，你想攬炒可以理解，但其實勸退既人亦唔係出於懦弱，佢地只係見形勢嚴峻唔想打無把握既仗。
至於點樣反擊就需要雙方冷靜落黎達成共識，再齊上齊落。

你的提問很好

錯就要認，唔好合理化自己做到錯既野，如果唔認我地同林鄭班仆街有咩分別

可以檢討，但就唔好一味鬧
咁會令佢哋好灰心

我地：所有都係政府嘅錯
狗狗：所有都係示威者嘅錯

我地反感狗狗，係咪要變成狗狗？

拎問題出黎唔係想割，係在乎長期合作去改善。
Come up個solution, 等下次唔會再大不相同。

加油！

我並唔係要純和理非，我自己都係前線嘅一員，但我認為勇武要適時適度，要同和理非合作

機場過多勇武會嚇親其他遊客，你想要其他國家save hk，就一定唔可以損害到佢地嘅利益

相反，圍狗屋，佔路就必需要夠多勇武抗衡

因時制宜，我地而家打緊仗，需要力量，更需要策略

下??? 咩攬炒 唔係勝利目標咩??
你唔攬炒咁你塞機場把撚??
你不如返維園坐啦???

苦口婆心唔聽咪用屌
你估無人試過好聲好氣？

政府錯，唔代表你可以錯過佢

大家俾老母屌果陣多數會即刻反省？
講嘅時候俾多少少體諒，明白下佢哋當時情況
再好聲好氣檢討

啱 大家可以討論然後改進 但係不割

阻人道歉沒大影響，打假記者可以商榷

未割，愛國組織7到仆街，佢地都唔會動搖立場。

不完美 可接受 會改善
818 大遊行

721 811
818 止黑暴，制警亂 大遊行

加油啊各位！我哋一齊改！

講多少少呢個結構性問題係咩？

個人觀察到尋日嘅事有幾個原因
首先係連日嘅過分武力清場同狗民衝突將仇狗情緒推到高峰
然後係分化問題導致控制場面嘅人被抹黑甚至趕走，幾個鐘都無法冷靜現場，出現較激進嘅行為 （詳見我尋日個post）

另外一個位係不割大原則下潛伏
較溫和嘅示威者以較包容嘅態度接納咗尋日嘅行動，唔代表不斷鼓吹不割就可以包到火。
同時較激進嘅示威者都係容忍緊溫和嘅人，雙方嘅矛盾其實愈嚟愈嚴重。
但係宜家局勢下討論同處理又變咗分化。
（例如軍規，故意引起大家對大台規管嘅反感）

五點拆局建議（強調係官、警、黨一手造成）

我都係覺得
對自己友可以認錯道歉、自我反省
對外，道歉認錯等於開左個口 等對家塞哂所有責任入黎
難聽啲講，你道得歉，做錯左，我打死你啲人都係應該

做公關，可學政府
「不完美、可接受、期待改進」

喂依家得我地炒，人地邊度炒呀，你覺得淨係靠我地示威者做到攬炒嘅效果

811

can't agger more 唔使郁啲就話不割呀 好多人都只係想帶出問題討論 唔好搞到個個都存心不良咁

大家聽住。
知唔知點解政府811咁撚豬會畀你地影到示威者入面有鬼？而唔繼續鬼落去

其實佢地呢招好撚高，政府知我地核彈都唔撚割。所以特登話你知：我地放咗鬼喺你度

等你次次都疑神疑鬼，等戰友間失去咗互相信任。

大家諗吓，由612 走到而家，我地本住一句核彈都唔割先得。所以，所有檢討post，要等該日完咗先好出。仲有唔好懷疑自己身邊嘅人，戰友總畀警鬼多

不割蓆、不譴責、不篤灰、不分化、不捉鬼

老土講句 肯認錯都係勇，好多時我地係明知係錯 都冇勇氣去認，say 句 sorry 難過乜咁。但連錯都唔敢認 俾你上到去高位 有曬話事權，咪又係loop返依家run緊果套制度。

完全同意，不割唔等於不可檢討

幫推 不分化同不割蓆唔等於不反省 從失敗中學習先稱為進步
以下轉貼
問：阻塞機場搞死香港？
答：「做法不完美，但可接受，可以再改善。」

問：點解阻止公安離開？
答：「佢唔喺現場出現就冇事，去得果度就可能有呢啲風險」。

問：阻止救護帶佢離開？人命嚟㗎。
答：「而家眾說紛云，我認為事主可以去報警先，警方必定會跟進調查。」

問：點解你地咁冇人性，濫用暴力，究竟想點？
「在場嘅市民只係用最低武力，當一切平靜後，真誠對話就會展開。」

問：如果遊客因此受傷，嚇怕外國人點算？
「咁我祝佢早日康復。」

支持捉，但係捉左要知想點

唔好令件事比人spin左先最重要

一係無鏡頭下私了（勇武），一係有鏡頭下不了（和理）

不了唔係等於割，可以有其他形式

如果覺得人地講：不完美可接受待改進 係無恥
自己就一定唔可以用呢種心態諗嘢 一定唔可以咁講

你唔拉死香港經濟，共產黨根本唔驚
所以先會有 塞機場，擠提說法去號召

原來你去機場只係做SHOW????? 咁你一早講啦
我相信好多6,7,80 後 ，見到原來你最終又係回歸 咩和理非
和平最大力量，慢慢感化對方

一早就唔好攪，工又同你罷，又揚晒去表態
而家先來講 ，唔好玩咁大，你地班人係咪SHORT架????
總之就唔企你地果邊啦

以事論事
樓主之前嘅post係傾向較溫和，理性嘅思考
尋日嘅post有一定嘅放灰同埋怨
但呢個post提倡返進步機制係值得討論
道歉與否係一樣野，後面堆反思係有偏頗
起碼開返大圍討論風氣，唔係係咪都被人話分化先都合理嘅

就算人地無賴
自己唔好做無賴

樓主分化撚

掟核彈都唔割

心聲

道歉只限向外國旅客道歉，係公關手段

國際支持係我哋最大機會勝算

捉公安，環球時報作者呢啲就真係唔使道歉

推
唔該機場前線睇一睇
我地都係想結果好
除非你覺得自己做咩都一定啱
否則冷靜d反思下

和理非手足核彈都唔同勇武手足割蓆
希望勇武手足 當和理非手足想和理非時 都唔好割蓆
唔好好似琴日咁 尤其一早講明機場係和理非回合

係呀 唔好互屌好無
道歉有咩好處 有咩唔好處？
唔道歉又有咩好處 同唔好處？

討論下？？

越多來自北方的打壓， 即係證明運動仲係有效， 只要不斷改進應對的方法去面對不同形式的打壓~

大家停止互屌諗補救措施唔好再沉迷捉鬼

推呀屌你

任務覺得示威者有改善空間既，今日一律過機場向旅客進行道歉行動

大家行咗2個月有多，唔想見到運動變質⋯⋯

吾日三省吾身

唔好唔記得嗰六位犧牲自己嘅手足
佢地留左咩遺願俾我地

Same view

樓豬好高質

唔通人地覺得打劫係岩，咁我地又跟住打劫就岩咩
我地一直爭取到咁多人支持係因為我地做野合理, 我地做既野係岩。
如果我地用錯就要應，打就要企定既心態，起碼俾人覺得我地比個垃圾政府更加有承擔，有責任。

大家聽話啦 天琦都話 唔好比仇恨支配到自己
雖然個個都想打 但係打出ep唔好睇啊嘛

我仲有咩好講呢

唔岩聽既意見就代表分化，咁只會跌入同溫層既陷阱，勇武如是，和理非都係，所以不分化係要團結，接納同尊重呀

怕輸更加要道歉，要認錯
企定定比人打

咁樓主今次呢個 post 係 OK 嘅

和理非唔需要道歉，道歉/改善/檢討由前線決定

尋晚稍為討論都俾人屌到仆街

之後又傳話文宣負責道歉

家陣當文宣係鏟屎官？

話明child登

對比有公安係機場 警察掹槍 機管局呃旅客
其實好少事

不完美 可接受

佔街封路又啱？
你冷靜啲反思下自己係咪政治潔癖
係咪張席割撚到爛哂？

真 人哋文宣唔係老奉的
痾完最好自己執返

推
同埋好贊成隔嚟po定立嘅軍規

唔殺人
唔打無辜市民
已制服嘅人唔使再行私刑，等等

繼續推

進化

推 極之同意

希望多啲手足明白

殺警察都唔撚割席吖！！
軍乜撚野規吖

與其話係軍規，不如話係訂立最基本共識

軍規本身字眼好鬼
軍 講緊較激進示威者 另一方面強調緊係佢地失控
規 鼓吹大台，控制佢地

呢個字詞軍規根本唔係平常叫起嘅野
用返原則同基本共識
唔係一聽好反感

612 721 811

其實我地處理塞鐵單野都處理得好好
其實我地係有傾有檢討

721

其實可以參考下前線警犬同pprb既合作方法，我地對外應該要企硬幫勇武手足洗白，力挽狂瀾,同時製造對方不利既文宣，檢討方面就對內自己人傾就得

依家跟本係比政府迫住升級成個運動
不割席係運動成功ge基礎黎
我就問一句
五大訴求, 仲要唔要？

完全同意
好似條上市公司主席冇生意就出黎講不咩不咩
有生意果時影都冇....

推！指出有乜做得唔好好重要，我地亦應該改，但絕對要平心靜氣唔好互屌咁指出，好似呢個post咁 大家都可以理性討論唔係下下屌點解咁咁咁唔咁咁咁

軍規係不了，但基礎共識可以有？
未確認身份唔濫用暴力
唔攻擊first aid 記者

仲有總會有人一見到反對意見，就叫人p牌狗，冷氣軍師
你又知佢冇出黎？佢可走得重前過你

就算佢冇出黎，係咪要有行動先可以發表意見？咁一直支持我地既人，包括街坊，佢地發表意見係咪變左冷氣軍師？因為今次運動開始接觸社運既人，係咪又係p牌狗？

學樓豬講，我地須要反思，先可以修身齊家治國平致下，如果唔係我地都係分化撚割蓆撚，因為我地已經同我地既理知割左蓆

不割蓆，一齊向警隊學習團結精神

問：阻塞機場搞死香港？
答：「做法不完美，但可接受，要改善。」

問：點解阻止公安離開？
答：「佢唔喺現場出現就冇事，去得果度就可能有呢啲風險」

問：阻止救護帶佢離開？人命黎架。
答：「而家眾說紛云，我認為事主可以去報警先，警方必定會跟進調查。」

問：點解你地咁方人性，濫用暴力，究竟想點？答：「在場嘅市民只係用最低武力，當一切平靜後，真誠對話就會展開」

推，重要要睇

錯要認 先會肯改

我真心覺得有好大暗湧 我唔識點講 或者我組織到再講

可以初步講少少
以往所有分歧都統一於三不同兄弟爬山之下
其實某程度上係逃避緊去面對分歧尋求共識

例如沉日阻救護咁 去到一個人道問題 係咪一句各自努力就可以調和呢

其實呢個暗湧一直都存在
唔知仲記唔記得沙田新城市大混戰
如果個次真係圍毆打死狗呢 真係可以冠各自努力四字處理？

好多人講話要冇底線 問心 我真係完全唔認同冇底線係應該 甚至我唔覺得可行
呢樣野又可以用各自努力調和到？

我重申 我上面講嘅野唔係想判斷任何人嘅對錯 我亦都覺得我嘅擔憂唔係冇方法處理 例如定絕對嘅軍紀 我相信係一個出路

不過 要有出路 首先一定要大部分人回歸理性 真係肯去進行一個有建設性嘅大討論

終於有人講返啲公道說話

成班人發夢發到傻左 完全無覺得自己過晒火

推
不割蔗唔等於不認錯

軍規係比較硬 但idea係好好
咪用返 原則 同 基本共識 相對會比較易接受

諗野一定唔可以咁諗
但公關既精髓係 說話好聽
無啱唔啱既分別
只有好唔好聽

先正視聽
唔係軍紀，係基本共識

btw點都好
好感動終於搵到啲類似諗法嘅人
我講緊個互相忍讓就係呢點
身邊朋友有溫和都會諗緊道德底線嘅問題
真係過咗條線就返唔到轉頭

打醫護既要直接制服呢個唔係割席，係佢既核心理念根本就唔同我地，根本一開始就唔同席

記住我哋點解要出來抗爭，記住點解721我哋咁嬲，記住點解市民企我哋果邊！！！

用腦，用腦

818遊行

不過檢討/提出意見嗰陣記住留意語氣
唔好成日一嚟就屌
諗下自己想為場運動好定純粹想發泄
咩“屌哂你哋老母”，“乜乜撚”嗰啲就好心唔好再講

同意，個人思考係偏向溫和派
真係要前線手足睇下同討論下覺得點先得

相信大家自己心中自有一把尺。當然人人的尺度不同，但只要是共同目標，五大訴求，各人堅持用自己的方法走（兄弟爬山），不割蓆，成功指日可待。

當你會割嘅時候
諗下勇武過往付出過幾多
又有幾多人被捕、受傷
另外，唔好再勇武前勇武後，壓力係會好大
無論係和理非定勇武，請叫手足

不得不承認有某班人係真係好on9
啲新聞唔岩聽唔岩睇就話人地變咗紅媒
(now,有線)
有豬隊友做on9野阻人上機就話一定係黑警扮

自己永遠都係岩，錯既就一定係人地唔係自己人，咁既思想都on lun 9，永遠唔覺得自己有問題，有人理性冷靜分析下講多幾句就話人三毛五毛，我睇出面啲post有人平心而論講幾句，一辨論幾句唔夠講就被人話係P牌仔，block得，成個行為都好低能同幼稚

咁做同仆街政府一樣永遠唔認錯唔認衰有咩分別

唔同尺終會一日出現完全不可調和嘅矛盾
或者 已經出現左 只係不被正視

兄弟爬山 各自繼續努力💪 凡事沒有完美 但有缺陷美 並不代表失敗
香港人🇭🇰加油

呢個唔係割，係改進

其實踩緊線好耐架啦

認真，肯承擔同認錯，一定多人支持

推 中哂point

推
錯就要認

推爆

推上去啊

係咪唔啱你嗰套就係錯？

我承認我係覺得要道歉
但係我段文字絕對唔係要話我地要道歉

我希望嘅只係提出一D我覺得好重要而唔可以逃避嘅問題
當然對個D問題我有自己嘅答案
但係重點唔係我嘅答案 而係大家自己比自己、比成個抗爭中嘅人嘅答案

唔割
但要鬧醒班衰仔
諗清楚圍毆大陸仔 我地可以得倒咩好處?
一時洩憤?
咁做會唔會已經偏離咗原意?

呢件事無疑會令好多中間派/淺黃對我地有不滿 指責
係咪下次都要咁衝動 以暴易暴?
呢D官媒係仆街 但咁樣圍毆令成件事好難睇
體諒大家嘅憤慨 但始終唔應該咁做

【轉】 813機場衝突的我見

811 當晚發現警方派出警員喬裝成示威者時，己有人指出這是雙面刃。813的機場衝突，正正就是警方行動做成的後果，甚至可以是警方行動的伏線。

喬裝警員可以有多方面目的，最簡單分為前線參與拘捕和後勤收集資訊，警方於 811 的行動便是前者。兩者的其中一大分別，便是示威者的反應。

當示威者明確知道有喬裝警員潛伏，除加深了示威者被出賣的情緒外，亦當然地令示威者高度防範身邊各人，結果可以分為下面四項。

1. 示威者誤捉其他示威者，並加以留難後放行，影響示威人仕的互信（警方行動的伏線？）

2. 示威者誤捉其他不支持抗爭的人仕，並加以留難後放行，加深示威者對市民帶來的不便 （警方行動的伏線？）

3. 示威者誤捉其他不支持抗爭的人仕，並加以留難，發現其行份可可能有其他目的，激發引威者一定程度的情緒，引致武力事件 （813 當晚的結果）

4. 示威者成功捉拿潛伏的警方，引起雙方衝突，引致武力事件

綜觀以上結果，警方如真正希望止暴制亂，保護市民，使用喬裝警員潛伏，只是引發更多的武力衝突，藥石亂投。813 衝突事件是果，警方利用喬裝警員拘捕示威者，才是衝突事件的因。對症下藥，才可解決目前香港所面對的問題，切勿倒果為因。

我沉晚個po係負面
但係我擔憂嘅唔僅係表面上機場發生嘅事
而更加係背後反映嘅問題

你一割個運動就一定完，政府擺到明唔驚和理非

不割蓆！
可以提議下次點樣做好啲

P仔按唔到讚好
幫推

不割，但需要反思

幫推
終於有一個唔係帶風向嘅高質post

稅局個日道歉左畀對家捉住嚟spin喎，如果唔係有市民句sound bite，你道歉係冇用架

一齊面對
一齊努力
一齊進步

加油

幫推 大家反思下

承認過失不是罪, 亦不等於失敗
相反, 我地要從錯誤中學會原因, 企返起身, 再出發, 先會令自己更強

所以話陳雲時時刻刻都係幫緊中共説話

做到以上先5點先不割蓆

721
811
818
推

推啊！

剩係第三點都仲需要極度大量討論

[抗爭思路]今日機場係我地輸? 錯啊，我地贏到開巷啊，我地要改變我地既思路

對事講 絕對唔對人
我真係覺得如果我地真係好似個po咁做 個運動一定行唔落去

Pish

再割就玩完

停止內訌，不割蓆不篤灰，只有支持沒有謾罵。讓路俾現場消息義士完場先檢討

樓主心水清
推

真係唔可以只有支持架師兄

pushhh

唔完美但可接受

大家冷靜D諗下 啱啱食飯又播TVB D阿叔阿姐屌晒鬼咁 又話打人又盛咁落去唔得㗎 諗一諗 硬碰一定輸梗 一開始我哋就處於弱勢 要靠其他市民J支持先得㗎 大家諗諗啦

檢討先會進步

係咪我太擔心 唉

陳雲：
做錯事不道歉，是違反道德的啊。這個當然，但我們不是在小學課室，由班長和班主任裁判，我們是在戰場上，警察、法官、電視台、報紙、觀眾都是中共的人。你道歉，對方就有材料展開政治謠言宣傳，而且要求你再為其他你無做過的事道歉（例如毆打北京記者），之後你拒絕，他們就向你開火射擊。做錯了事就馬上走，不是道歉！普選勝利了，在民選元首認為安全的情況，才為以往的錯失道歉，道歉也是元首來做，不是民眾來做，賠償也是用政府的錢，不是民間眾籌。

知錯能改，從善如流，係我地同林鄭最大既不同，亦都係我地最大既優勢

其實大家都唔想輸架

好重要

完全正確，
一方面又講兄弟爬山各自努力，
但另一方面又有和理非屌勇武塞，
勇武又屌和理非唔出嚟，
成班人咩都唔記得哂

推，連討論檢討都唔比既，係咪過左火？割就點都唔割，但係要做得更有智慧 錯就要認，唔會輸啲乜

係咪我擔心太多

818見！五大訴求，缺一不可！

支持 不割蓆還不割蓆
事後檢討同承認過失要做

人又無死、傷嗰少少就已經話呢樣唔啱嗰樣唔啱，不如算啦，大家解甲歸田啦，走出黎做乜？

「講過好多次，一場對決，除非你戰力強人好撚多條街，否則係冇可能又贏又要面。

接下來，要面定要贏，大家自己揀。雖然話揀贏唔一定贏，但要面真係冇撚用。對住你個墳頭讚你光明磊落，雖敗猶榮？」

「簡單講完，人地愛國閪面對幾多對自己不利、證據確鑿嘅野都死撐死兜，我地呢邊有少少野又失民心又互屌，真係好撚垃圾、好撚冇用，你地有冇見過親共愛國閪之間會互屌呢啲無聊野？

有分歧唔緊要，最後都撐自己人，信念去撚左邊？」

如果連我地取笑嘅「藍絲」都做到盲撐，而我地「因為有道德水平」而做唔到，咁真係算吧啦

大部分人認為「提點唔係割蓆」

但我就係要指出，後方一有「覺得前線抗爭者做錯要改」嘅想法，已經係思想上割蓆

可唔可以覺得前線錯？可，咁就請上前線，否則，企後方的就盡力spin走件事。

咁大個素材（差佬扮前線）用起上黎都拿手唔成世，點夠對家玩？

前線抗爭者由6月到而家都無令我地失望過，點解一去到機場大家就突然佢地錯漏百出？係真係前線問題，定後方已經俾唔同人士嘅文宣影響左而改變個判別標準？

因為我地對抗一個政權呀！
覺得己方理虧，就會有弱點，同埋點解唔可以盲撐？

屌前線做錯可以團結勇武及和理非？「我為你好，所以教精你」？咁就要計邊個付出較多喇，一定係前線啦係咪？既然係咁，點解唔調轉屌後方唔肯幫前方spin走？

大家做過或正在後生，俾人口頭屌完而做到立刻反思並聽對方意見的，多唔多人做到？

Support

推.. 要反思不足先會有進步！

不割係ok 但冇話過不道歉 不承認錯誤

堆

當你凝望深淵，深淵都係度凝望住你

大家係反送中既同時，唔好忘記自己既道德良知

否則只會同狗冇分別

反省但唔割

老實講，真係完全接受唔倒噚晚前線嘅行為。
見有公安就打人，本來揾記者影低報導就贏晒，依家自己打人就輸晒。
借我地示威訴求為名，發洩個人情緒嘅暴力。
咁個黑警借執法為名，用暴力向示威者發洩有乜分別？

well said

不割蓆唔等如不反省，討論錯誤唔等如分化。

推
核彈都唔割
但做得唔好就要檢討 要認 要改
人誰無過

啱 吸取教訓

係時係落街派傳單
818要人數呀

認同 希望大家都冷靜下 大家都仲係同一陣線！

要佢攞一張「习近平正乌龟！」嘅紙牌，之後幫佢送上微博，唔係更好玩咩？

你而家認錯 你地琴日阻到我

我係咪陣間搵你地索償？

唔係就唔好認衰仔啦 唔係下下都要食架

認真問 對事唔對人 惡意

效法藍絲真係會帶黎勝利？
覺得認為前線做錯係割蓆？
唔係前線嘅就唔可以覺得前線錯？
前線一直冇令人失望過？
宜家係咪已經變左前線獨裁？

另外
比人屌完即刻反思當然唔易 但係係咪代表唔需要咁做？
如果連對事唔對人嘅批評都接受唔到 真係行到落去？

最後
我想講 有D野係無可能spin得走
夾硬spin而唔去面對 只會進一步傷害成個運動全世界都睇住直播 你真係當香港人以致全世界人弱智？
咁樣嘅態度 會唔會輕視左群眾？

有時擺到埋口 唔到你唔食

唔割阿

好失落

又係你?
唔係話有人打公安你就唔撚知點樣行落去啦咩?
又話成也連登敗也連登 你仲係到開POST帶風向?

推，的確要做番文宣

你搞到有外國人有財務損失

唔係一句道歉就話原諒你

當有一個人向你索償 就會全世界搵你索償

我地啲錢係救義士 登報紙 唔係賠比人

但你唔賠的話 咁咪姐係冇歉意

唔通真係一句sorry大晒咩

有錯唔認同政府有乜分別

FREE HONG KONG DEMOCRACY NOW

push
----

FREE HONG KONG DEMOCRACY NOW

請堅守，好撚重要

唔會承認錯誤,但有進步空間

P牌人手正評

有錯誤但永不割席

光復香港
時代革命

岩，改善唔等於割
你問我就死都唔會割

Pish
改正先有進步

十分同意
但P牌好似推唔到，出po又怕俾人屌

團結一致 穩定軍心 係唯一出路！
不割蓆！不分化！核爆都不割！

唔好再問割唔割 支唔支持！
黎到今時今日 死左幾個手足都仲問？

去機場 做文宣 不捉鬼 只接機 不阻飛！

唔割就真係玩完，有日佢地打死人 你地都話唔割？

真係唔正視呢D問題？

事實係永遠有班人係唔聽

唔會承認錯誤,但有進步空間
係咁多,割完場運動可以結束

承認錯誤同割根本兩樣野

承認錯誤咪姐係搵人出黎屌
搵邊個出錯
講左有進步空間仲想點,捉哂有份出黎既前線比警察好唔好?

你割就真係玩完，叠埋心水等社會信用評級監控，因為下次唔會再有勇武出嚟，你今次一割，佢哋就會被秋後算帳捉晒坐監，無勇武架啦

次次一有威脅到政權嘅活動出現，
就有民意燃衝出黎大叫，停手呀，失民意啦失民意啦，
都唔知係五毛定真心膠，
係咪真心覺得有抗爭方式係有效得黎，
而又乜人都影響唔到?
遊行靜坐都會阻路俾人屌架啦
唔係話民意完全無用，
一黎民意早已經歸曬邊唔會轉，中立花生友要黎都廢，
二黎香港又唔係民主政府，幾時聽過民意，
仲想單靠攬住民意過世?
文宣到有700萬人一齊遊行，政權就會屈服?
文宣到全世界強烈譴責，佢地就會出兵幫手打政府?
有無人救過死左好多人嘅烏克蘭、蘇丹、新疆?
自己香港要靠自己救，唔係齋有民意就得，
任何威脅到政權嘅方法都要試，
唔好本末倒置，因為民意勒索而乜都唔敢做，
各有各做，出核彈都唔割

認同！
不割席、不指責
唔代表盲撐、唔需要檢討！
有d人講一句唔同意/想討論檢討
就比人話分化撚
我覺得話人果d人先係真正分化撚

踢緊同一場波，互補長短啦，有錯就改有鑊就補

就係你呢種人搞到討論完全不能進行

完全係我嘅心聲

我真心相信大家都想贏 不論局勢有幾咁惡劣都好 都一定要團結

做得唔好唔緊要 諗下下一次可以點做好啲 點樣可以避免到同樣事情再一次發生

我唔敢話尋日嘅決定係錯誤 但我相信每一個都需要有承認自己不足嘅勇氣 我地先可以一齊進步 一齊翻盤 一齊贏！

大家加油 諗返過去兩個月我地係點樣一齊走過 未來嘅路大家要更團結先可以繼續走落去

繼續支持 繼續改進

[思想改革] 抗爭者的思路

目的唔係要屌人 而係要知道有咩地方可以做得更好
否則只會變成一個dead loop
呢個唔只係一個人嘅責任 Together as a whole 大家都可以喺自己嘅崗位再好啲
我相信大家嘅目標係一致 所以每一次都要更加團結
共勉之

勇武係辛苦呀,但做既野就一定岩哂? 勇武唔會做錯野?
而家唔係屌你呀,係叫你有錯要做檢討要改善呀
唔做既你同777,狗有咩分別呀? 明未呀?

有錯可以改，但而家係批評打人打得唔夠好，定批評打人本身？批評打人就係割席啦，真係想修正嘅，畀個方法前線以武制暴

同意
大家都係想一齊討論一齊做得更好

十分之認同，噚晚成件事令我最擔心既係俾到口實俾對家做文章。

我同好多朋友都討論事態發展到而家呢個地步，我地更加要爭取中間派既支持。

對家好簡單，我地一有呢啲暴力行為就可以指責我地其實係好暴力，所以黑警用返暴力嚟對待就唔係錯。我知道咁係偷換慨念，但對住一向眾淺黃同淺藍既人嚟講好有效。

我亦都好明白大家知道有鬼係中間係好不安，同搵到鬼之後係想對呢啲人渣洩憤。但洩憤之後，冷靜咁諗下我地得到啲乜?

我地目標咁清晰，五大訴求，缺一不可。唔理用咩手段，做到呢個目標就得喇。唔好俾為左呢場運動而犧牲既人所犠性既變得無價值。

大家一齊諗下下一步點做喇。錯左咪認，我地要繼續向前行!

香港人加油!

打死popo我相信大家會好開心 過火？你唔去諗下勇武點樣俾人毆打？

Sorry for tourists
Not for china undercover

點解批評打人就係割？
你肯定打人係以武制暴？

應該係叫前線既自己都要定返d守則，而唔係有咩事就話割

不割席 =/= 不批評

大家有冇諗過將個波推番落機管局度？

佢地有職員通道政要通道，但係唔幫有需要的人

當時有超緊急情況，有對澳洲藉的旅客黎搵我地想入閘，因為佢地帶左醫療器材去救佢個女條命。

我地搵人帶佢地去搵DHL，DHL需要兩星期佢女等唔到。

再幫忙帶佢地去搵AA職員，去安排緊急處理，但係機管局方面拒絕幫忙，原因係因為事件唔係緊急狀態。

呢種冷血的態度，漠視人命的態度都要將事件推係示威者身上，非常過分。

大家係咪可以組織一齊去投訴呢？

如果真係唔割席，就係幫佢去做好，唔係反對

香港法例第221章第101A條

1)任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。

香港法例第221章第101條

(5)根據載於此的任何條文逮捕任何人的每一人(如作出逮捕的人本身不是警務人員)，須將如此逮捕的人及他已取得管有的財產(如有的話)交付警務人員，以便在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前，以待裁判官按照法律處理，或為該目的而親自在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前。 (由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂)

我咁叫批評，你咁叫割席，以正視聽

反對同割蓆根本係完全兩回事

反對唔係割席係咪？咁我反對任何人嗌口號、9坐9遊行，我反對任何人離開現場，全部同我喺前線擋警棍

我冇分化冇割席係咪？你講一聲就得

你根本冇邏輯同偷換概念

［傳開去］破解機場禁制令方法！！！

我就同你逐個概念定義，邊度strawman咗，同我講清楚

你老婆做左D野你反對 等唔等如你要同你老婆離婚

尋日做得唔好睇就一定架啦

最緊要識自我學習有錯就改

檢討 & 理性討論 =/= 割
反思 承擔 改進 先可以一齊走得更遠
勇武 和理非係teamwork 相輔相成

不分化
齊上齊落

咁你會唔會拎你老婆出黎binc
定係唔理之前既事,提出之後解決方法

你講邏輯，我同你講邏輯，講到真相大白先會停

1. 類比論證係弱邏輯，用婚姻去類比社運？請逐一羅列共通點
2. 我反對我老婆嘅行為，就等同阻止譴責佢行為。佢合法打人，我唔離婚，so?
3. 請明確指出偷換咗咩概念

4. 請你正面回答，「我反對任何人離開現場、唔擋警棍」係咪唔算分化割席

見到好多po講勇武點點點 個人認為唔應該點名指摘勇武 我地唔係聖人 都會做錯事做錯判斷 但做之前麻煩咁多位手足諗清楚 做呢件事既後果係咩 你行出黎抗爭既初衷係咩 如果你話諗清楚所以做 ok 個結果我地會同你一齊受 因為我地已經係一體 但無論咩人都好都唔應該俾仇恨沖昏頭腦 尋晚既事可能第一次發生 手足都唔識點去處理 但就結果而言俾人既觀感係唔好 部分手足太過衝動又無人去制止 重申係制止唔係阻止 因為人一衝動控制唔到自己情緒就好易做左啲相對過火既事 面對呢啲突發事件 在場手足應該冷靜處理 相對比較唔冷靜既手足 就請佢迴避下等佢冷靜返先 但唔做都做左 我地要承認自己既不足 下次再有同類事件就會識得點去處理

唔小心㩒左負皮, sor
多啲人睇啊!!!
唔好變到好似黑警咁, 做錯左就唔敢認!

我見到有文分析話且但公開道歉就會被共產黨瘋狂抹黑, 為左大局, 可能唔可以就我地使用武力而道歉, 但起碼我地個心唔可以扭曲!!!

記唔記得香港人窮得只剩錢, 同埋良心

我無野講
不割蓆, 不分化
齊上齊落
五大訴求, 缺一不可

推，改善唔係割

記唔記得葉國謙都讚圍稅局後道歉係高招, 仲話有高人教路? 證明咁做對好多佢果邊o既人係有用! 道歉其實都係齊上齊落!

我地敢道歉 警察你敢嗎?

推
好重要

agger!
本來尋日前線捉到鬼已經係一個好好嘅成果.
但對住鏡頭打兩個已經被制服嘅鬼,阻救護而引狗出動好明顯係做多咗, 要反醒啦.

樓主講得好好，啲人成日一句"不割蓆"得埋嚟，講多句都比人話係分化，cls

Push!
檢討，進化！

兄弟爬山，係咪代表乜都盲目支持？

係，完

推
不割蓆，一定要保持思考，小心被憤怒沖昏頭腦。

推~
要檢討, 修正, 先可以做得更好

好文必須推

我地不斷進化 不要情緒化

反對一件事、一個行為而唔反對人點樣算係割蓆？

無大台嘅優勢其實就係有自我修復機制
一定要好好利用

示威七誡
1、永不打手足
2、永不攻擊記者、消防及醫護
3、永不阻礙醫護救人（不論係任何人）
4、永不傷害無辜市民
5、立即拉開違反誡律的人士，禮貌請佢交待及解釋自己行逕
6. 永不輕生，針對政權
7. 以上6誡永久生效

心態：命運共同體，互相學習，指出不足，共同成長，不分化，不割蓆，不內訌

不割蓆
會檢討

連登仔會叫勇武唔好上街? 你信咩？

popo打手係度攪分化， 唔好入真正連登仔既數

唔好再理popo分化打手講既野， 唔好再記住， 唔好放係心

不分化， 死都唔割

其实最惨是我这些写简体字但支持抗争的
俾意见同善意批评时就俾人标签为五毛，分化党

最好真係就呢D原則有共識

推
衰左要認
我地唔係無良政府
示威者做法係唔完美，但可接受，可再改善。

不割就係咁解
咁多人係有分歧架啦
點嘈都好
不割！
聽埋意見自我完善